新通識科料5月推 研刪長題改短答

負責跟進高中通識教育大幅改動、9月落實新科，近日成立的「課程發展議會—香港考試及評核局重新冠名科目委員會」昨召開第二次會議。委員會主席劉智鵬會後稱，料教育局5、6月正式推出新科，評分改為及格、不及格後，考卷答題模式亦要改，包括刪走長題目，用短答題、選擇題（MC）。他又稱，會上初步討論新名稱，方向有3組關鍵字：公民、文化、社會。教協副會長葉建源稱，新高中課程發展學生高層次思維，通識訓練學生分析及批評思考，「一個考入大學的公開試，要取消長題目考題，難以置信」。

新名稱方向：公民文化社會

「課程發展議會—香港考試及評核局重新冠名科目委員會」繼上周五（15日）首次會議，昨傍晚開第二次會，討論約3小時。該會主席、嶺大協理副校長劉智鵬稱，就刪內容、改名、考評的事都有討論，減內容事宜上無大爭議，現有教科書相當部分都適用，故出版社9月未及出新書問題不大。改革後的通識由7級改為及格與否，他稱因新科「不需考到咁高階」，需重新制定考評，包括考卷不設現行長題目考核，或設短答、MC題，需之後深入討論。他又稱，目前委員會進度理想，「很多事宜已有既定框架」，料3月諮詢業界，5至6月推新科。

趕9月上馬 葉建源質疑認受

葉建源說，縱趕不及出新教科書都要落實新學年推行，質疑新科質量及認受，「是否改得更好？為教育好處改？」他稱，目前新課程有太多未知，委員會要短時間開會決定新科，質疑能否獲教育界認同、會否諮詢。教聯會主席黃錦良期望新年後、3月初已有初步建議公布，認為無論如何9月推新課程都事在必行。

教育局昨回覆稱，委員會正跟進「該科目」事宜，希望最快2021/22學年中四級推行有關課程。當局重申，當所有安排敲定後，會適時向社會和學界公布，包括課程及評核大網，以及相關的支援措施。

之前開一科要起碼三年研究
而家半年搞掂
香港好快就行社會主義
有仔女好快啲移民

直頭連三正一反都唔撚使寫

新短答題目：
請用200字講述党如何偉大

答：要中共滅亡

係就即刻cut啦
而家班中四五六仲要徙時間讀 勁慘

只有正 冇反
寫「伟大的党万岁」 = 合格

以前嘅成績點樣計算？
比如 5，5*，3 係咪全部當係pass 冇分別？

支那思想政治都夠膽教三權分立
香港市啲狗官淨係識舐習大大個屎忽

日本侵華對中國是否利多於弊

係呀
留名等睇美國同英國嘅大學唔承認

屌 對往屆考生 或者非應屆入學嘅同學好唔公平咯
支那人沒有一個是無辜的

如果唔係點氹你地返去大湾区

最好快啲cut
新一代個個做順民

MC題：以下邊個是正確答案？
A. 習近平是我們最偉大的領袖
B. 習近平是我們最偉大的領袖
C. 习近平是我们最伟大的领袖
D. 习近平是我们最伟大的领袖

mc屌你真係笑話嚟
econ改制都玩長題目啦，無啦啦轉玩短答+mc
不如cut撚咗佢啦
到時候一定改撚到政治正確問答咁

政治正確版EPA科

直接cut咗佢啦，根本係浪費資源

Ching有番咁上下年紀

係啦，坦蕩蕩咪幾好
又要洗腦又要扮訓練學生有多角度思考
而家就係要學生從共產黨角度思考

根本就係因為通識唔cut得
然後將呢科慢慢陰乾

通識mc
不如是非題
例: 習近平是我們的紅太陽

藉口慢慢轉国教姐